[
  {
    "Question": "2024 లోక్ సభ మరియు రాష్ట్ర సభ ఎన్నికలలో ఎంతమంది అభ్యర్థులు EVMs మరియు VVPAT యూనిట్లలో కాలిపోయిన మెమరీ యొక్క ప్రమాణీకరణను కోరారు?",
    "A": "11",
    "B": "13",
    "C": "16",
    "D": "18",
    "Answer": "13"
  },
  {
    "Question": "2024 ఆర్చరీ వరల్డ్ కప్‌లో భారత్ కోసం రెండు బంగారు పతకాలు గెలుచుకున్న వ్యక్తి ఎవరు?",
    "A": "ప్రవీన్ జాధవ్",
    "B": "అభిషేక్ వర్మ",
    "C": "ధిరజ్ బొమ్మడేవర",
    "D": "లింబా రామ్",
    "Answer": "అభిషేక్ వర్మ"
  },
  {
    "Question": "హార్టోగ్ కమిటీ ఈ కమిషన్/సబ్-కమిటీ కింద ఉంది:",
    "A": "సైమన్ కమిషన్",
    "B": "సాడ్లర్ కమిషన్",
    "C": "సార్జెంట్ కమిటీ",
    "D": "హంటర్ కమిషన్",
    "Answer": "సాడ్లర్ కమిషన్"
  },
  {
    "Question": "అలీగఢ్‌లో మొహమ్మడన్ ఆంగ్లో ఓరియంటల్ కాలేజ్ ఈ సంవత్సరంలో స్థాపించబడింది:",
    "A": "1865",
    "B": "1875",
    "C": "1885",
    "D": "1895",
    "Answer": "1875"
  },
  {
    "Question": "పుట్టినపుడు బిడ్డకు ఇచ్చే టీకా:",
    "A": "బి.సి.జి.",
    "B": "డి.పి.టి.",
    "C": "టి.టి.",
    "D": "డి.టి.",
    "Answer": "బి.సి.జి."
  },
  {
    "Question": "KGBV పాఠశాలల లక్ష్యం ఏమిటి?",
    "A": "బాలురు",
    "B": "బాలికలు",
    "C": "శారీరకంగా అవరోధాలు కలిగిన వారు",
    "D": "బీపీఎల్ పిల్లలు",
    "Answer": "బాలికలు"
  },
  {
    "Question": "1854 సంవత్సరంలో విద్యార్థుల నుండి పాఠశాల ఫీజుల చెల్లింపుల వ్యవస్థను ఎవరి మార్గదర్శకత్వంలో అమలు చేశారు?",
    "A": "హంటర్ కమిషన్",
    "B": "ముదలియార్ కమిషన్",
    "C": "వుడ్స్ డిస్పాచ్",
    "D": "కోఠారి కమిషన్",
    "Answer": "వుడ్స్ డిస్పాచ్"
  },
  {
    "Question": "యోగ అనే పదం ఎక్కడి నుండి ఉద్భవించింది?",
    "A": "తెలుగు",
    "B": "సంస్కృతం",
    "C": "తమిళం",
    "D": "హిందీ",
    "Answer": "సంస్కృతం"
  },
  {
    "Question": "RMSA యొక్క పూర్తి రూపం ఏమిటి?",
    "A": "రాజీవ్ మిషన్ శిక్ష అభియాన్",
    "B": "రాష్ట్రీయ మిషన్ సెకండరీ అభియాన్",
    "C": "రాజీవ్ మాధ్యమిక శిక్ష అభియాన్",
    "D": "రాష్ట్రీయ మాధ్యమిక శిక్ష అభియాన్",
    "Answer": "రాష్ట్రీయ మాధ్యమిక శిక్ష అభియాన్"
  },
  {
    "Question": "మోడల్ పాఠశాలలు ప్రధానంగా ఏ విద్యార్థుల గుంపు కోసం ఏర్పాటు చేయబడ్డాయి?",
    "A": "ప్రతిభావంతులైన గ్రామీణ విద్యార్థులు",
    "B": "ప్రతిభావంతులైన పట్టణ విద్యార్థులు",
    "C": "ప్రతిభావంతులైన గ్రామీణ బాలికలు",
    "D": "ప్రతిభావంతులైన పట్టణ బాలికలు",
    "Answer": "ప్రతిభావంతులైన గ్రామీణ విద్యార్థులు"
  },
  {
    "Question": "క్రెటినిజం ఏమి కారణంగా ఏర్పడుతుంది?",
    "A": "థైరాయిడ్ గ్రంధి అధిక కార్యాచరణ",
    "B": "సోడియం స్థాయిల అసమతౌల్యం",
    "C": "అమైనో ఆమ్ల ఫెనిల్ అలానిన్ ఎంజైమ్ లోపం",
    "D": "ఎండోక్రైన్ అసమతౌల్యం",
    "Answer": "థైరాయిడ్ గ్రంధి అధిక కార్యాచరణ"
  },
  {
    "Question": "అక్సియాలజీ అధ్యయనం ఏ విషయంపై ఉంది?",
    "A": "విలువలు",
    "B": "లక్ష్యాలు",
    "C": "భావోద్వేగాలు",
    "D": "విలాసాలు",
    "Answer": "విలువలు"
  },
  {
    "Question": "బౌద్ధ కాలంలో బోధన మాధ్యమం ఏమిటి?",
    "A": "సంస్కృతం, తమిళ భాషలు",
    "B": "పాలి, ప్రాకృత భాషలు",
    "C": "పార్సీ, సింధీ భాషలు",
    "D": "సంస్కృతం, హిందీ భాషలు",
    "Answer": "పాలి, ప్రాకృత భాషలు"
  },
  {
    "Question": "భారత విద్యా కమిషన్ నివేదిక పేరు ఏమిటి?",
    "A": "ఇండియాలో విద్య మరియు దాని పురోగతి",
    "B": "జాతీయ అభివృద్ధి మరియు విద్య",
    "C": "భారత విద్యా వ్యవస్థ",
    "D": "విద్య మరియు జాతీయ అభివృద్ధి",
    "Answer": "విద్య మరియు జాతీయ అభివృద్ధి"
  },
  {
    "Question": "గురువుల శక్తివృద్ధి ఏ రెండు స్థాయిలను ప్రభావితం చేస్తుంది?",
    "A": "గురువు స్థాయి మరియు పాఠశాల స్థాయి",
    "B": "విద్యార్థి స్థాయి మరియు పరీక్షా ఫలితాలు",
    "C": "ప్రధానోపాధ్యాయుడు స్థాయి మరియు నిర్వహణ స్థాయి",
    "D": "సదుపాయాలు మరియు ప్రయోగశాలలు",
    "Answer": "గురువు స్థాయి మరియు పాఠశాల స్థాయి"
  },
  {
    "Question": "పాఠశాల యొక్క 'స్టాటిస్టికల్ రిజిస్టర్' ఈ రిజిస్టర్ విభాగానికి చెందుతుంది:",
    "A": "విద్యా సంబంధిత",
    "B": "ఆర్థిక సంబంధిత",
    "C": "సాధారణ",
    "D": "పత్రాల సరఫరా",
    "Answer": "విద్యా సంబంధిత"
  },
  {
    "Question": "మధ్యాహ్న భోజన పథకం ఈ పాఠశాలలో అమలు చేయబడుతుంది:",
    "A": "ప్రభుత్వ మరియు సహాయ పాఠశాలలు",
    "B": "ప్రభుత్వ గుర్తింపు మరియు ప్రభుత్వ పాఠశాలలు",
    "C": "వసతి పాఠశాలలు",
    "D": "కేజీబీవీ పాఠశాలలు",
    "Answer": "ప్రభుత్వ మరియు సహాయ పాఠశాలలు"
  },
  {
    "Question": "సంఖ్యాపరంగా, అతిపెద్ద డ్రావిడ భాష ఏది?",
    "A": "తమిళం",
    "B": "కన్నడ",
    "C": "తెలుగు",
    "D": "మలయాళం",
    "Answer": "తెలుగు"
  },
  {
    "Question": "మహానేత రుస్సో ప్రకారం, మానవ సమాజంలో అసమానతలు రెండు రకాలుగా ఉంటాయి. అవి ఏమిటి?",
    "A": "ప్రाकृतिक లేదా శారీరక మరియు నైతిక లేదా కల్పిత",
    "B": "సామాజిక లేదా వర్గం మరియు కులం లేదా మతం",
    "C": "ఆర్థిక లేదా సామాజిక మరియు పేదలు లేదా ప్రాంతీయ",
    "D": "రంగు లేదా కులం మరియు లింగం లేదా వయస్సు",
    "Answer": "ప్రाकृतिक లేదా శారీరక మరియు నైతిక లేదా కల్పిత"
  },
  {
    "Question": "స్థితి మరియు హక్కుల పరంగా, అన్ని మనుష్యులు స్వేచ్ఛగా మరియు సమానంగా జన్మిస్తారు. ఇది ఏమితో సంబంధం కలిగి ఉంది?",
    "A": "హక్కుల సమాచార చట్టం - 2005",
    "B": "సార్వత్రిక మానవ హక్కుల ప్రకటన",
    "C": "పిల్లలకు ఉచిత మరియు తప్పనిసరి విద్య హక్కు చట్టం - 2009",
    "D": "మానవ అభివృద్ధి సూచిక",
    "Answer": "సార్వత్రిక మానవ హక్కుల ప్రకటన"
  },
  {
    "Question": "NCF-2005 జాతీయ మార్గదర్శక కమిటీ చైర్‌పర్సన్ ఎవరు?",
    "A": "ఆచార్య రామమూర్తి",
    "B": "ప్రొఫెసర్ యశ్ పాల్",
    "C": "మీనా స్వామినాథన్",
    "D": "డాక్టర్ పద్మా ఎం. సరంగపాణి",
    "Answer": "ప్రొఫెసర్ యశ్ పాల్"
  },
  {
    "Question": "ఆంధ్రప్రదేశ్ ప్రాథమిక విద్య ప్రాజెక్టులో ప్రధాన ప్రాధాన్యత ఏమికి ఇవ్వబడింది?",
    "A": "ఉపాధ్యాయ కేంద్ర సమావేశాలు",
    "B": "పాఠశాలలకు ఉపాధ్యాయ శిక్షణ సామగ్రి అందించడం",
    "C": "గణితం మరియు శాస్త్ర కిట్లు సరఫరా",
    "D": "పిల్లల కేంద్రిత విద్య",
    "Answer": "పిల్లల కేంద్రిత విద్య"
  },
  {
    "Question": "ప్రారంభ విద్య మొదట ఈ కమిటీ / కమిషన్ ద్వారా సూచించబడింది:",
    "A": "హార్టోగ్ కమిటీ",
    "B": "సార్జెంట్ కమిటీ",
    "C": "సాడ్లర్ కమిటీ",
    "D": "వుడ్ యొక్క డిస్పాచీ",
    "Answer": "హార్టోగ్ కమిటీ"
  },
  {
    "Question": "ముదలియార్ కమిషన్‌ను మరొక పేరుతో పిలుస్తారు:",
    "A": "యూనివర్శిటీ విద్య కమిషన్",
    "B": "మూల విద్య కమిషన్",
    "C": "మధ్యమ విద్య కమిషన్",
    "D": "భారత విద్య కమిషన్",
    "Answer": "మధ్యమ విద్య కమిషన్"
  },
  {
    "Question": "2011 తాత్కాలిక జనాభా లెక్కల ప్రకారం, భారతదేశంలో మొత్తం జనాభాలో 8.58% ఉన్న రాష్ట్రం ఏమిటి?",
    "A": "బిహార్",
    "B": "మధ్యప్రదేశ్",
    "C": "మహారాష్ట్ర",
    "D": "ఉత్తరప్రదేశ్",
    "Answer": "ఉత్తరప్రదేశ్"
  },
  {
    "Question": "నాలి కలి పద్ధతిని విద్యార్ధులకు వ్యవస్థబద్ధమైన విద్యను అందించడానికి మొదట ఈ జిల్లాలో ప్రారంభించారు:",
    "A": "మైసూర్",
    "B": "మండ్య",
    "C": "తిరుచ్చునపల్లి",
    "D": "కొట్టాయం",
    "Answer": "మైసూర్"
  },
  {
    "Question": "ఆర్టీరియోస్క్లరోసిస్ అనేది ఏమిటి?",
    "A": "ధమనుల మృదులీకరణ",
    "B": "ధమనుల కఠినీకరణ",
    "C": "ధమనుల పతనం",
    "D": "ధమనుల సంకోచం",
    "Answer": "ధమనుల కఠినీకరణ"
  },
  {
    "Question": "'డిస్‌గ్రాఫియా' అనేది ఏమిటి?",
    "A": "పఠనం లోపం",
    "B": "చిత్రణ లోపం",
    "C": "వ్రాయడం లోపం",
    "D": "మాట్లాడటం లోపం",
    "Answer": "వ్రాయడం లోపం"
  },
  {
    "Question": "ఆంధ్రప్రదేశ్‌లో ఆంగ్ల మాధ్యమంలో ఉచిత పాఠశాల విద్యను అందించడానికి సక్సెస్ స్కూల్స్ ఈ సంవత్సరంలో ప్రారంభించబడినవి:",
    "A": "2008",
    "B": "2006",
    "C": "2009",
    "D": "2007",
    "Answer": "2008"
  },
  {
    "Question": "జిల్లా స్థాయిలో NPEGEL ప్రోగ్రామ్‌ను పర్యవేక్షించడానికి బాధ్యత వహించే అధికారీ ఎవరు?",
    "A": "DEO",
    "B": "GCDO",
    "C": "PO - SSA",
    "D": "AMO - SSA",
    "Answer": "PO - SSA"
  },
  {
    "Question": "RMSA యొక్క ఒక లక్ష్యం 100% అభ్యాసిని నిలుపుకోవడం  ఈ సంవత్సరానికి జరగాలి:",
    "A": "2021",
    "B": "2020",
    "C": "2019",
    "D": "2022",
    "Answer": "2022"
  },
  {
    "Question": "పశ్చిమ విద్యా విధానాలపై స్థాపించబడిన మొదటి భారతీయ విశ్వవిద్యాలయం ఏది?",
    "A": "ఓస్మానియా విశ్వవిద్యాలయం",
    "B": "మద్రాస్ విశ్వవిద్యాలయం",
    "C": "బానారస్ హిందూ విశ్వవిద్యాలయం",
    "D": "డిల్లీ విశ్వవిద్యాలయం",
    "Answer": "మద్రాస్ విశ్వవిద్యాలయం"
  }
]
